孟晚舟被捕，傳美企業高層擔心中國報復

孟晚舟被捕，傳美企業高層擔心中國報復

美國企業 6 日在新加坡舉行閉門安全會議中討論一個重要議題：中國通訊大廠華為財務長孟晚舟被捕，在中國運營的美國公司恐受到報復。

2 名消息人士表示，在美國國務院海外安全顧問委員會（OSAC）新加坡分會既定會議中，美國大公司主管憂心美國企業和主管受到報復。

消息人士並說，許多與會者表示，他們的公司正在考慮限制非必要的中國旅行，並打算將會議移至中國境外。

根據消息人士和其中一名與會者在LinkedIn發文，迪士尼公司（Walt Disney Co）、Google、Facebook Inc 和 PayPal 控股公司（PayPal Holdings Inc）等企業的安全部主管都有出席這場會議。

在相關消息公開之前，這些公司都拒絕置評或不予回應。

在新聞刊出後，Google 發言人梅多斯（Taj Meadows）發表聲明表示，會議中發生的事遭到「曲解」。他堅稱，「無論是公開表明或閉門會議，都沒有討論到華為財務長被捕或是在中國運營的美國企業」。

梅多斯也說，他並未在會議現場，無法證實與會者是否有非正式地討論赴中國旅行一事。

這場會議的討論內容突顯出在中國經營的美國企業普遍憂慮，在美中兩國貿易爭議處於劍拔弩張的對峙情勢下，這些企業早已面臨拿捏微妙分際以取得平衡的窘境。

自己國家打緊仗，
驚被報復？？
死撚咗去啦